[緊急]仲差35萬

代post，跪求分享

全線救急channel叫緊救命，大家資金見底，真係好需要個自給自足既app，長期俾飽飯仔女食。

為左可以長期作戰，好多人為黃色經濟圈付出左唔少。願意出錢支援手足嘅善長開始減少，而我地都好清楚，我地嘅子彈唔係無限。三軍未動，糧草先行。。。。。。為左可以令手足可以不愁温飽咁繼續抗爭，同時亦都走出之前被動嘅角色，由接受資源，轉而自力更生，我地channel 打算籌劃一個黃色外賣app。而呢一兩個禮拜開始，大部份channel，如果唔講告急，基本上都係入不敷支。依幾日大家嘅焦點都放晒係武漢肺炎上，香港人係善忘嘅，再唔鞏固黃色經濟圈，情況實在令人擔憂。

你可能會話，武漢肺炎會死人，好嚴重，但係社會上每個人都有唔同嘅位置，我地嘅團隊，想堅守手足嘅三餐溫飽。手足已經為香港付出左好多，亦有手足犧牲左性命同前途。我哋只希望佢地可以不愁溫飽咁做佢哋認為正確嘅事，而我地咁多位一齊做手足嘅支柱。

食飽飽APPS計劃書
一：摘要
眼見時下很多學生得不到溫飽，我們在去年十二月正式開始了食飽飽計劃，希望可以即時解決學生溫飽既問題，同時鞏固黃色經濟圈。

計劃分三個階段，首階段是透過坊間的外賣apps幫學生買外賣。首階段已實行了一個月，感謝家長的支持，我們已為得不到溫飽的學生購買差不多1500次的外賣，受助學生超過200人。

現在將籌備第二階段幫助學生，我們會委託專業人士寫一個黃色的外賣平台。眾籌數目約50萬，當中包括寫apps費用及其餘籌備的必要支出。眾籌所得金額，在扣除成本後，如果有多會全額用於買飯比學生食飯之用。

二：目標
我們的宗旨：即時解決學生溫飽，建立黃色經濟圈及支援學生自給生自足。

短期目標：令學生可以飽住過聖誕同新年，並且確保黃色商户這段時間內的收入。

長期目標：建立黃色經濟圈的外賣apps，幫助黃色商戶，並聘請有需要幫助學生，以不低於$100/hr 聘請學生送外賣，並保證會購買合適的勞工保險以保障學生。希望學生可以解決金錢上既需要。

三：里程碑
第一階段：即時解決學生溫飽既問題
我地既服務對象係所全職學生。學生係deliveroo揀完餐後，我地會幫佢地比錢同落單，外賣自取。
此階段主要透過家長支持，以解決學生溫飽既問題。唯因家長支持不是長久的辦法，故此有第二，三階段。
限制:
1.每次落單必須出示學生證，請使用自動delete功能
2.每人每日限3餐(早午晚)
3.每餐上限為$80
4.首選黃店，嚴禁選擇藍店，第一次選錯，會被給予警告一次，第二次會永久blacklist
揀deliveroo既原因如下:
1.本身有考慮用e肚仔，外賣自取，可惜e肚仔由hk01創辦，大家都知佢地係藍
2.delieveroo係徳國公司，同支那沒有聯繫
如大家有更好既意見歡迎提出
我們會在channel每星期公佈一次收支表

第二階段：建立黃色既外賣自取平台
第二階段完成後，第一階段既項目，將會改用這個平台，並改為外賣自取形式進行。
此階段，會眾籌一筆錢去寫一個支援ios&android既外賣自取app。並只限黃色商户登記。預計需時2個月。眾籌所得金額，在扣除成本後，會全額用於買飯比學生食。
所需金額約50萬，我們會委托專業人士為我們寫這個apps，任何多出的款項皆會用作資助學生的外賣費用。

第三階段：支援學生自給自足
此階段會把app升級為外賣自取及派送平台。並以不低於$100/hr 聘請學生送外賣，並保證會購買合適的勞工保險以保障學生。希望學生可以解決金錢上既需要。
屆時，還望各位多多支持。

四：食飽飽Apps持份者
食飽飽Apps主要涵蓋三種持份者
黃色食店：我們不會接受藍店的申請，管理員會做第一次的過濾，在登記我們的食店當中篩走藍店，當中不免有偽黃店，我們會加入舉報機制，讓家長和學生用戶踢走偽黃店及混水摸魚的藍店，當然要有一些證據。實行自己商店自己救，其實黃店有很多都很好食，但被很多連鎖藍店壟斷了市場，計劃開始我們會邀請在和你eat中的黃店申請。

叫外賣的家長：透過家長叫外賣，我們會合法地得到收益，我們會將所得的收益扣除成本後，全數資助需要幫助的學生，讓他們可以免費叫外賣，讓他們得到溫飽。

學生：我們透過一系列的驗證，身份證，學生證，錄音及隨機要手寫的字，來判斷該學生叫外賣受資助的額道，例如全數資助，還是半額，這取決於部份但不止於如年齡，要幫助原因等。他們每天有兩至三次額度叫外賣的。我們會每月作檢討一次額道。另外，我們亦會聘請仔女並提供足夠的保險予他們，讓他們有高於市價的資金工作，因為我們是慈善為目標，故我們會主力聘請曾被被捕過的學生。

五：食飽飽Apps功能
1. 叫外賣
2. 黃店加盟
3. 提交文件及審批學生外賣資助
4. 區域能叫到外賣的黃店
5. 定位功能
6. 家長report偽黃店/藍店功能
7. Comment功能
8. 每黃店有部落單機，不用開屏的
食飽飽Apps
Deliveroo/ubereat/foodpanda
e肚仔
只得黃店
通過審批的學生可以免費叫外賣
有藍店有黃店
本身已藍
六：管理團隊
我們已申請開辦擔保有限公司：食飽飽擔保有限公司
我們申請擔保有限公司其意義是確保所有負責人負上公司的責任而不能從中分得任何利潤及股份。
現正升級慈善公司中
我們團隊包括大學生、家長、老師、律師及社工
希望略盡綿力，為學生帶來溫飽
我們會不斷供報進度

意見提供 @fullorder01
課金 @freedonate
詳情請留意我哋嘅channel
Channel tg link:

推

Push

831

done $500
thanks

721

推，捐ed

去多d地方賣廣告

好事， 但請哂全港學生食飯似乎唔實際
同埋好似長遠都係靠科水run 落去

點解要請學生食飯？
食飯錢唔係家長責任？

你睇下比人呃個d家長
我真係唔知你地想點

已捐

咁樣其實唔健康
始終黃圈唔是開善堂

係囉，我唔反對請學生做送外賣既工作。
但點解要請埋佢地食？
要佢地明白付出先有收穫，
宜家咁只會惹黎騙徒（希望樓主唔係啦）

其實真係好心， 但可能做壞事

第一，要分邊d 真係手足唔係咁易，有學生證就有免費飯咁樣run 唔到落去

第二， 如果學生真係得唔到溫飽，又唔係短暫一兩日既事， 其實你幫唔到佢， 因為仲有好多書簿雜費等等等等， 如果真係飯都唔俾食，呢d 費用又由邊個負責養。

第三， 唔俾飯錢仔女食就明顯藍絲父母黎，當學生覺得唔駛靠父母都有飯食，佢就好容易依賴左同路人既資助，咁其實係幫佢地藍絲父母慳錢 而個apps 就變成黃家長幫黃學生請食黃店飯，藍絲父母就慳一筆。

第四， 如果學生太細真係冇乜機會脫離家庭，就算藍都好，其實真係要教導佢地點樣係父母面前忍先。 我就算grad 左幾年，一樣未有能力脫離父母，一樣要忍一忍先。 如果俾左個錯誤訊息學生，所有野都唔駛靠佢藍絲父母養，咁其實唔係一件好事。

當然要fact check 係手足先

推左先

推！！！！

Yikes! A 404 Error...
Sorry, we can't find a page for the URL you've entered
條link唔work？

條link壞左?

成件事跟本唔可行。

痴撚線 100蚊個鐘 你目標離地左

puush

我哋家長都係想知點fact check, 再三confirm係手足先會比錢

手足去做foodpanda 我哋再用foodpanda叫黃店咪得

死LINK?

想到寫App既人一定係讀BBA既天才
點解唔搵IT人問下先...花大錢整d無意思既功能

上限80蚊……我自己出來做野都好少過80蚊

覺得自食其力比較好
家長既初心應該係有難時解困
而唔係一尾科水 實在有太多單被騙

黃色經濟圈需要整個外賣app出嚟，食住上，趁疫情期，大力推動外賣餐飲服務，建議黃店可以夾錢投資開發

推

藍屍因為連儂牆開花而疲於奔命 貼文宣要進行改革

推！

莊同學

唔洗溝女啊
行政人員唔洗食啊

其實學生又唔係無手無腳，請佢地返工可以理解，但點解要請埋食飯…

溝女都要錢嫁
行政人員都要人工嫁大佬

白痴 香港幾時會有人餓死
呢家又無之前咁多riot 咁都可以呃35 萬

又呃錢

唔係撥冷水，市場承受唔起，依家咩市況，返工放工地鐵少一半人

支持

對於呢類打住黃絲旗號搞生意嘅眾籌我係抱非常大嘅懷疑態度。

咁細過15歲嘅學生點算？買得保險嘅..返得工都要15歲啦..都係保障唔到一部份學生溫仙..admin可能要再諗諗萬全之策

起過樓主底，雖然代po但係我唔撚信囉
呃人死全家，希望你個friend唔係

Diu 又發國難財

真係無必要市面上好多黃店都願意幫助小朋友，小朋友可以試試去餐廳每日兼職2小時已經足夠食2日，如果屋企真係咁仆街可以去社署搵社工幫手自己申請綜緩，真係無需要開咁多嘢去眾籌

請食飯 仲要80蚊上限 你咁樣只會好心做壞事多

出發點係好

我地小隊依家正努力整合緊屬於我地香港本土YouTube channel

巴打們可以支持下

攻擊重要,防守都好重要
如果出面做攻擊,我地會做好防守依一個環節
我地都仲有一班本土channel須要我地大力支持
目標對每個本土channel：subscibe+㩒鐘仔+share俾10個fd+睇片+留言+like

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (2.1)

依類野一定俾人濫用 你捐堆我個份

咩人搞? 而家真係要CHECK 清楚.

我見到身一個問題都係
近來活動己經少到接近無
仲有咁多人因為要上街而飯都無得食？
你坐係屋企打機又瀨？咁你不如瀨佔中啦

老實講 其實應該要黄店俾多啲啲錢就啱

404

點fc

Agger 我唔會捐

太多莊同學，大家小心

你估班手足無左行動就會同屋企關係變好？
定係你覺得班行動既會變番安全？

前線就照樣要食飯既 你養兵都要啦下嘛
不過外賣app呢個idea我唔多buy 營運都唔平

Done

Pushhhh

agree 長期唔係辦法，就好似不斷捐醫療資源俾醫護人員，take up左醫管局既責任，反而係對雙方不利既
有冇可能搵黃店請返手足，長期持續性更高，而且容易fact check係咪真係自己人，同時呼籲大家多d幫襯黃店更理想
畢竟有學生證食人血饅頭既PK真係好多，例如日本旅遊果個中五莊同學

其實簡單一句
由乜人去fact check係手足已經係收皮前奏
乜人可以有權力決定乜人接受到資助先
真正實行既話
問題太多了
倒不如叫黃店多行一步
大家食黃店，黃店再請手足包兩餐
咁會正路啲

推唔到

幫推

唔好意思 借一借位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

當我多疑
另外頭兩版接近齋推post回覆

deliveroo係英國公司 foodpanda係德國公司
Anyway寫app仲要同黃店交易 好難唔覺你人血
係咪1蚊都唔收黃店？

唔係想搞大台
但有冇d知名既人帶頭？
而家太多人血饅頭

不支持

太易被濫用 太多仆街

乜仲有抗爭架咩

$80一餐

支持 幫推

拉

外賣仔時薪不小於$100

100蚊一個鐘 冇乜可能
到時個個爭住做
你人一定請得唔多 學生一定屌哂鬼
到時搞到個個搶單做 何必呢？
80蚊一個餐 食乜野外賣要餐餐80？
請番學生做 仲可以繼續免費拎飯？
有學生證就係手足？
我25歲pt master係咪申請
岩岩發生左單呃家長錢既事件
會唔會考慮得全面d先建立呢件事呢？
依家你地不停收捐款
但樓上講既問題其實已經好一目了然
仲未計你地揀黃店既定義
前期用deliveroo代替自家app
用家 同app 同 你地當中溝通係點？
就算你地因為咁整左個中間人咁既app
deliveroo未必肯比你地咁做
可能有某d terms會中

報左個大學課程係咪可以做？

離哂地

大佬！ 每餐80? 仲貴撚過好多打工一族啦！

要食飯就返屋企 一係自己搵錢啦 乞衣咁乞食唔覺醜咩

agger!!
屌，就係有d學生呃資助，唔排除有其他人都咁做而未被揭發。
跟本就係要set up一套更完整既審批制度先得！

依家中午自助餐教都係差唔多二百零

素食自助夠三餐

26蚊任食

資訊同啲錢既流向一啲都唔透明 點知係唔係人血？

Pish

睇你出既post 就知你馬會狗啦，仲話代post

人地有公開收支表架

不如你幫作地搵part time 好過啦

痴撚線長遠咁樣課水落去邊會掂
黃色經濟圈唔係要家長無條件付出下嘛
$100個鐘會唔會離地得太誇張
一味好似個無底深淵咁係咁填氹都冇用
完全做唔到長遠嘅cycle

上限已經降低到70$

連我自己早餐都食緊20蚊1kg嘅麥片 點樣認同你比80蚊食早餐？

執撚左佢啦 數都未識計

咪撚捐 80蚊一餐 仲要學生 咪撚痴線啦 離哂地

其實仲有好多人比人經濟封鎖緊

不撤不散

細過15歲既我地建議佢地申請零用錢同埋唔建議佢地翻工

好心成個老千計劃搞得合理啲啦，想笑死人咩，
$80餐，有學生證就得，再加埋$100請外賣仔送，執柒咗佢啦

黃店會優先考慮和你eat同香港良心guide

仲要fc架

你老母就riot
五毛狗

。。。。。。。。唔知講咩好 唔好搞咁多野啦 愈搞愈頭痕

死link喎

點知邊隻係兵，邊隻係鬼？要養幾多人？

屌你老母80蚊餐

我地既上限早於一個月前已經改到70，而開左app後會再下調。依家比較高係因為deliveroo都mark up左不少。所以我地希望可以快啲出到個app。

學生燒味飯25夠啦
呃錢呃到
搞手食幾多水啊

一個月前改 你4個鐘前篇文仲寫住$80

仲食得豪過我，真係和味

詐騙,完

人血饅頭好好食，香港真係充滿商機

根本唔係70 蚊一餐定80蚊一餐問題
首先你一個nobody, 有冇幫學生天知地知你知但我唔知
其次， 就當你全部都可以幫到手足， 免費飯都一定唔係一個選擇

今日免費飯， 聽日學費，後日書簿費，幫得幾樣？
你話真係好特殊情況可以幫，但邊有可能長遠請學生食飯， 李嘉誠都頂唔住啦
仲要你個計劃係完全substain 唔到， 只係靠不斷科水請全香港學生食飯
仲要用50萬搞個apps

要捐錢幫下d 還柙手足，被告手足好過啦，起碼確確實實知道幫左邊個，同埋真係有需要

完全睇唔到免費飯個需要係邊， 真係有心既就將舊錢捐返俾612 星火算啦

樓主係咪想整衰黃色經濟轉

邊個負責定黃藍?
又點分邊啲係手足邊啲係黎呃飯食?
如果你地自己定既話好大風險喎

笑撚死 個10蚊係要入樓主袋嫁嘛

洗撚打咁多字咩
壇野唔會搞得成
科左個10皮都係落樓主袋嫁啦

屌你老母死全家啦，我去律師樓做part-time clerk都無100蚊呀

份野仲衰撚過我份fyp

fg時薪都無100

還柙或者被告手足個個有名有姓， 有血有肉
要捐就捐俾佢地啦， 捐俾樓主一個唔知乜水，係咪痴線

作為學生，我覺得黃色外賣app係好事，希望可以成功。

但係我覺得$100請手足同$70蚊一餐飯係營運成本方面係有壓力，變左長期依賴家長嘅資助去support個app嘅運作同食飯錢，我會覺得唔好意思去用。

我情願你個app可以幫我去搵黃店嘅part-time，比個渠道我自給自足。加上外賣黃店個功能幾好，可能每餐加收10至幾十蚊deliver fee，一半比請翻黎嘅手足(送得多外賣，自己袋得多)，一半用黎自己用黎長期營運(idk work ng work)，咁樣會唔會好過依家好似咩都靠家長咁？

阻人搵食，你死啦tw第一次見人呃錢個計劃係咁垃圾，錯漏百出

老老實實
要人科水嘅話你份proposal可唔可以多少少誠意
好似點解要定70同100蚊
點計出呢2個數
有冇reference去support呢2個數先

睇番樓主record
賭仔黎
連燈班傻閪捐撚左17萬鋪草皮

70蚊一餐
餐餐出去食?

70蚊自己煮5餐都煮到啦

70蚊一餐係比樓主食嫁
樓主賭開波
唔食飽d邊有精神賭啊

push

每餐上限為$80

屌你啦。宜家先講仲唔係食人血饅頭。

癡撚線

樓主馬會殺手

咁就比佢呃左200,000
個Page冇左了

連燈仔捐20萬草皮比馬會
好波

街邊乞食要扮野放幾張$100扮野 先引到多D人捐

殺手扣除成本後得翻$100

過一排大家會唔記得左佢 輕鬆揾錢

利申 大家信佢捐唔係問題 睇清楚佢d內容先 可唔可行先 唔係岀發點岩就岩

好同意啊
喺助養嘅小朋友大部分真係生活好困難 好乖
但有小部份有少少攤大手板feel
以為隨便就有資助
但其實家長都死慳死抵 例如我

最後一點超同意
家長幫得一時幫唔到一世
未脫離到屋企嘅真係要忍辱負重一下
同埋扮乖利用藍絲資源去抗爭就perfect啦

我就唔信馬會殺手既

岀面已經有類似既野run緊以我所知

希望大家唔好好心做壞事

香港學生有咁窮咩 未有示威發生之前班學生靠咩維生？
唔使食都生存到

睇下樓主record 就知佢賭開波
係樓主生存唔到
不過連燈仔咁撚傻閪
捐20萬比馬會鋪草都冇咩所謂啦

Riot你老母 祝你中肺炎

乜嘢business model? 下下科水點做得長

好真實 有同感

賺到笑

躝啦

Block 撚左你件騙子先

逐單計錢 >>> 時薪
如果下下計時薪，唔夠人落單蝕到你仆街

原意好 但扭曲哂 ..
希望你會將籌到個d 全數捐番哂出黎

不如暫停請食飯，專心搞外賣app先啦
請全港學生食飯係無底坑，多多錢都唔夠

更何況你地連整app嘅錢都未籌夠就已經告急
幾時先可以收支平衡?
係要燒錢創業嘅階段就要減少非必要開支

好撚大洗喎

80蚊一餐？
我返工食60蚊餐已經算豪
早餐食緊麥皮咋我

個計劃根本冇收入無底深潭

加藤屋晚餐-約$40
光榮冰室快餐-$45凍飲唔洗加錢

$80食一餐

有理想係好但係都要可以innovation 咁實踐
始終條水喉都係每個人慳埋慳啲比出嚟

捐錢嗰啲人諗下係咪助長緊黑勢力（借機偷呃拐騙)

如果用外賣app真係差唔多
你用過就知我速遞費要$20-25
唔同你普通住公屋嗰啲外賣免費送上門

好心做壞事

唔明點解要講學生食飯

請問你會點fc?

用500000買飯咪仲實際
唔明點解已經咁多個黃藍餐廳platform仲要起多個
User acquisition又要資源又要時間

依家好多app都免運費 雖然都有markup但一定無20蚊咁多
同埋依家淨係要有飯食 外賣近近地可以免費送上門唔係更好咩 洗唔洗講到住公屋先有？
最加上住私樓咁有錢仲要人俾80蚊佢食飯？
諗下你自己講緊咩先啦

時薪不低於100送外賣 痴撚左線？
幾多人大學畢業都無咁高阿
搞呢d真係on9

多謝大家
我每日多左240蚊洗